---
aid: 9025
zid: 309253
title: "临高实行这种“虚君”共和的制度如何？"
author: 掺水的白干
date: 2013-09-10 16:27:05+07:00
lastmod: 2013-09-17 23:22:00+07:00
---

掺水的白干 于 2013-9-10 16:27:05 发表了：

当然，如果临高以后要彻底弃用“澳宋”这个名号就当我没说。既然冠以澳宋名号不想变更地话不如采用这样的故事如何：

类似华盛顿不当国王的故事，讲述赵家皇帝流落澳洲后卧薪尝胆，遂革新体制主动退位让贤与诸卿共治，诸卿预先惶恐而不允，但推辞再三而接受，此乃澳宋本土元老院之由来。不过诸卿提议奉宋太祖为象征性地君主以示纪念且继续保留国号，至此澳宋的“虚君”共和制度从此开始。至于那位主动让位地赵家皇帝，小心地编个人名就可以了。

&nbsp; &nbsp; 优点是也许将来澳洲帝国解体后也许有可能某些地区会与本土组成松散地澳宋联邦也说不定。

&nbsp; &nbsp; 缺点是赵大和某些赵姓元老占了点名誉上得便宜。

不知道大家觉得这个主意怎么样？

---

petrus 于 2013-9-10 16:59:30 发表了：

要皇帝干嘛？有人想要？元老院不打算要，谁赞成？谁反对？

---

爱国爱党穆斯林 于 2013-9-10 21:28:30 发表了：

万一有人打着这个名号造反就爽了

---

真红骑士 于 2013-9-10 23:07:52 发表了：

有意思吗？

---

欢乐原始人 于 2013-9-10 23:33:10 发表了：

想分文总的权还是督公的权？

---

光的影子 于 2013-9-11 10:18:09 发表了：

虚君非来源于创造而来源于传统。中国啥时候有虚君的传统？

---

rottenweed 于 2013-9-11 10:35:44 发表了：

除非崇祯也是穿越者来找组织了，否则没有可能性的。

---

光的影子 于 2013-9-11 22:09:03 发表了：

> rottenweed 发表于 2013-9-11 10:35
>
> 除非崇祯也是穿越者来找组织了，否则没有可能性的。

崇祯来了，是穿越者换个身份看看 500 废接受不接受；如果不是穿越者，有功德林伺候

---

Sunyata 于 2013-9-11 22:40:01 发表了：

为什么要立元老当皇帝

坚决不行

最多扶植福王桂王之类的做傀儡

---

牛头战鼓白梅梅 于 2013-9-11 22:46:00 发表了：

为啥假造主动让贤的故事，而不是宋帝无能误国，终于被废，从此澳宋进入元老院统治时代

---

真红骑士 于 2013-9-11 23:30:06 发表了：

> 牛头战鼓白梅梅 发表于 2013-9-11 22:46
>
> 为啥假造主动让贤的故事，而不是宋帝无能误国，终于被废，从此澳宋进入元老院统治时代

你这个比 LZ 靠谱多了

---

光的影子 于 2013-9-12 23:24:17 发表了：

_本帖最后由 光的影子 于 2013-9-12 23:24 编辑_

> Sunyata 发表于 2013-9-11 22:40
>
> 为什么要立元老当皇帝
>
> 坚决不行
>
> 最多扶植福王桂王之类的做傀儡

朱八八尚且知道自己孵化完成后把那个啥傀儡娃娃淹死，500 费还自己给自己找不痛快？

---

itanyplus 于 2013-9-13 10:28:50 发表了：

_本帖最后由 itanyplus 于 2013-9-13 10:29 编辑_

可以学习北棒，立赵匡胤为永远的大宋皇帝，立个纪念堂放个雕像拉倒。

死人做皇帝再好不过了。足够虚，也足够伟光正，无私人作风之苦恼，无锤炼演技之劳形。多好。

还省的老赵家的人想趁机捞点好处。只要捏造个祖训：赵家人不得干涉政治，不得捞取好处，要吃苦在前，享乐在后，听元老院的话，服务澳宋人民，违者就地枪毙。就行了。

---

掺水的白干 于 2013-9-14 20:27:29 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-9-11 23:30
>
> 你这个比 LZ 靠谱多了

实际上我就是想找真理办公室要个说法，这个说法也不错。

---

掺水的白干 于 2013-9-14 20:29:25 发表了：

> itanyplus 发表于 2013-9-13 10:28
>
> 可以学习北棒，立赵匡胤为永远的大宋皇帝，立个纪念堂放个雕像拉倒。
>
> 死人做皇帝再好不过了。足够虚，也足 ...

这祖训让姓赵地元老们怎么过？

---

itanyplus 于 2013-9-14 20:47:15 发表了：

> 掺水的白干 发表于 2013-9-14 20:29
>
> 这祖训让姓赵地元老们怎么过？

在各大媒体上登报表示和皇室没有任何关系呗……

看谁还敢拿皇室血统说事儿~

---

喜塔拉阿山阿 于 2013-9-17 23:22:50 发表了：

弄个黄金王座·····;P

---
